# 18 世纪的英国美学 British, in the 18th century (James Shelley)

_首次发布于 2006 年 7 月 6 日；实质性修订于 2022 年 10 月 6 日_

18 世纪的英国美学涉及了各种问题：什么是品味？什么是美？是否存在品味和美的标准？自然之美与艺术表现之美之间的关系是什么？一种美术与另一种美术之间的关系是什么？应该如何对各种美术进行排名？崇高的本质是什么，它应该与美放在一起排名吗？天才的本质是什么，它与品味有什么关系？

虽然这些问题都与 18 世纪的英国美学密切相关，但并非所有问题都同等重要。其他问题往往围绕着关于品味本质的问题。但这个问题并不仅仅是如何最好地普遍定义品味。似乎每个人都至少大致同意约瑟夫·阿迪森早期对品味的定义：“品味是灵魂的一种能力，它能愉悦地辨别出作者的美和缺陷”（阿迪森和斯蒂尔 1879 年，第 409 号）。但是，同意阿迪森的观点只意味着同意使用“品味”来指代那种能力，并承认这种辨别具有某种感觉的现象学特征。核心问题是如何思考这样定义的品味。品味是一种更高的认知能力，类似于理性，其对象主要是智力性的吗？还是一种更低的身体能力，更类似于五种感官，其对象主要是物质性的？对这个问题的回应产生了三个主要流派的理论：（a）内感理论，其中沙夫茨伯里（1711 年）、哈奇森（1725 年）、休谟（1739-1740 年、1751 年和 1757 年）和里德（1785 年）的理论是代表；（b）想象力理论，其中阿迪森（1712 年）和伯克（1757/59 年）的理论是代表；（c）联想理论，其中杰拉德（1757 年）和艾莉森（1790 年）的理论是代表。

* [1. 内感理论](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#IntSenThe)
* [1.1 肖夫斯伯里](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Sha)
* [1.2 Hutcheson](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Hut)
* [1.3 Hume](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Hum)
* [1.4 Reid](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Rei)
* [2. 想象理论](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#ImaThe)
* [2.1 Addison](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Add)
* [2.2 Burke](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Bur) \* [2.1 Addison](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Add)
* [3. 联想理论](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#AssThe)
* [3.1 杰拉德](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Ger)
* [3.2 Alison](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Ali)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Bib)
* [A. 主要来源](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#PriSou)
* [B. 次要来源](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#SecSou)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-british/#Rel)

***

## 1. 内感理论

### 1.1 肖夫茨伯里

肖夫茨伯里在他的《人的特质、风俗、观点、时代》（首次出版于 1711 年）中不时涉及审美问题，特别是在第三、第四和第五篇中。但也许只有在最后一篇对话《道德家，一种哲学狂想曲》中，他才能被说成是发展了一种品味理论。在对话的高潮部分（第三卷第二节）的开头附近，肖夫茨伯里的代言人西克勒斯发出了一对命令：一个人应该“除了为了原作而欣赏‘代表性’的美，不追求其他‘享受’，只追求‘理性’的享受”（库珀 1711 \[2001, 221]）。正是在对这些命令的后续阐释中，肖夫茨伯里的极具影响力的品味理论得以展现。

沙夫茨伯里并不打算将这些命令的力量仅仅理解为消极的。他明确认为人们应该欣赏第一个命令中所提到的原始美，事实上，他后来将其与神圣心灵的美联系在一起。此外，第一个命令中所提到的美的欣赏正是第二个命令中所提到的理性享受。因此，这两个命令，反转它们的顺序，可以这样解释：人们应该寻求美的享受，而不是将可能被误认为是美的享受的竞争对手的享受；而人们应该寻求的美的享受应该始终是为了原始美的缘故，而不是仅仅为了代表性的缘故。说那些可能被认为是美的享受的竞争对手不是“理性的”意思是说它们仅仅是感官或身体的性质。此外，这种非理性的享受是“有兴趣的”，这意味着它们依赖于对其对象的使用或拥有的思考，并产生对其的欲望。西克利斯用一系列例子来说明这一点，最后以对人体的性快感为例。“我……担心，”他的对话者菲洛克勒斯说，

> 你最终会迫使我想到某些在人类中具有强大形式的东西，它们引发了一系列渴望、愿望和希望；我必须承认，这些与你对美的理性和精致的思考并不相称。这种“活体建筑”的比例虽然奇妙，但并不能仅仅通过观看来满足。 （Cooper 1711 \[2001, 222]）

稍后出现的一个例子既强调了这种非理性享受与审美的理性享受之间的区别，又引入了对代表性美的欣赏本身和为了原始美而欣赏之间的区别。对硬币的欣赏只有在不考虑硬币可能购买的东西的情况下，仅仅从对硬币设计或形式的思考中产生的，才能算作对其美的欣赏。此外，是否为了原始美而欣赏硬币的代表性美，取决于是否认识到硬币美的代表性质。因为硬币之美在于其设计或形式，而不在于其物质属性，而是在于某种思维对其产生的影响。但是，如果硬币之美是由某种思维对其产生的影响所致，那只能是因为那个思维本身是美的，硬币之美仅仅是那个思维的原始美的代表。因此，欣赏硬币的美（或任何物质对象的美），而不承认其美仅仅是设计它的思维之美的影子，就是未能为了原始美而欣赏代表性美。

但是有一个复杂之处。如果形成硬币的思维是人类的思维，那么，虽然相对于硬币而言，它的美是原始的，但相对于形成它的思维的美而言，它是代表性的。因此，存在着“_三个_美的层次或等级”：

首先，那些具有时尚感、无论是由人还是自然形成的“死亡形式”……它们没有形成力量，没有行动或智能……第二种是“形成形式”；也就是说，它们具有智能、行动和操作……\[还有]那种第三种美，不仅形成我们所称之为纯粹形式的东西，甚至还形成“形成形式”的东西。（库珀 1711 \[2001, 227-228]）

因此，所有的美最终“解决自身”（库珀 1711 \[2001, 228]）成为神圣心灵的美

无论美在我们的第二形式中表现出来，或者从那里派生或产生的任何东西，所有这些都是在这个最后的至高和至尊的美中，显著地、主要地和最初地存在着。（Cooper 1711 \[2001, 228]）

因此，为了原始而欣赏硬币的代表性美，需要追溯其美不仅仅到设计它的思维，还要追溯到设计那个思维的思维。

神圣心灵是所有美的源泉的观点的一个结果是，美不仅仅相对于人的本性，而是绝对和真实的。事实上，考虑到肖夫斯伯里的泛神论倾向，从宇宙的角度来看，事物实际上是美丽的。另一个结果是，美仅存在于心灵或其反映中，不能被任何肉体感官所把握，只能由心灵自身来理解：

> 没有什么比美更神圣的了：它不属于_身体_，也没有任何原则或存在，除了在心灵和理性中，只有通过这个更神圣的部分，当它审视自己时，才能发现和获得它自己配得上的唯一对象。（Cooper 1711 \[2001, 238]）

但是夏夫茨伯里并不仅仅声称是心灵把握美：他还声称是通过一种“心灵”或“内在”感觉来实现的。虽然很难知道夏夫茨伯里认为这种主张是什么意思，但总的想法是，心灵辨别美的能力与外部感觉有足够的共同之处，以至于可以称之为“感觉”，并被视为与外部感觉一样自然（或基本）。在《道德家》中，他观察到辨别美具有外部感觉的直接性，因此必须被视为与外部感觉一样自然。一旦一种合适的对象被放在心灵面前，

> 那么立即就会有一种内在的眼睛区分出来，看到美丽和优雅，可爱和令人钦佩，与丑陋、污秽、可憎或可鄙的事物分开。因此，不承认“这些区别是有其基础的，它们的本身就是自然的，只来自于自然”是不可能的吗？（Cooper 1711 \[2001, 231]）

在《论美德和优点的探究》（第四篇）中的一段著名的文字中，沙夫茨伯里观察到美的辨别具有外部感觉的必要性或意志独立性，因此必须与外部感觉一样被视为自然的。一旦一个合适的对象被放在心灵面前，对其美的评判就无法被抑制：

> 心灵作为“其他心灵”的观察者或听众，不能没有它的“眼睛”和“耳朵”；以便辨别比例，区分声音，并审视每一个出现在它面前的情感或思想……它……在这里真实地发现了“丑陋”和“美丽”，“和谐”和“不和谐”，就像在任何音乐数字或感知事物的外在形式或表现中一样。它无法对于与这两个主题有关的事物保持它的“钦佩”和“狂喜”，它的“厌恶”和“鄙视”。因此，对于否认事物中崇高和美丽的普遍和自然感觉的人来说，这显然是一种做作，只有那些对这个问题进行了适当考虑的人才会这样认为。（科珀 1711 \[2001, 17]）

肖夫茨伯里（Shaftesbury）值得一提的是，并不是他首创了通过内在感觉来把握崇高和美的观念。这个观念是肖夫茨伯里的作品延续的新柏拉图传统的一部分，可以追溯到圣奥古斯丁（2005/389-391，《真正的宗教》§59）和普罗提诺斯（250 \[1991, 1.6.7-9]），甚至可以追溯到柏拉图本人（1989, 210a-211d）。

### 1.2 赫切森

在他 1725 年的《关于我们对美和美德观念的起源的探究》第一版的封面上，弗朗西斯·哈奇森承认自己深受夏夫茨伯里的影响，并宣称在书中将解释和捍卫“已故的夏夫茨伯里伯爵的原则”。但哈奇森是否夸大了自己的债务还有待商榷。在内在感知的概念方面，他确实深受夏夫茨伯里的影响，但可以说哈奇森将这个概念变成了自己的。这无疑是历史的判断：在 1725 年之后，任何试图解释、捍卫或反驳内在感知概念的人都认为自己在解释、捍卫或反驳哈奇森博士的原则。

哈奇森提出了一个关于我们辨别美的能力的敏感性的论证，以及另一个关于其内在性的论证。他对其敏感性的论证在很大程度上是夏夫茨伯里理论的系统化和扩展。美的辨别是敏感的，这是因为辨别美所产生的愉悦是直接、必然和无私的。

这种优越的感知力被称为感觉，因为它与其他感官有亲缘关系，即快乐并不来自于对对象的原则、比例、原因或有用性的任何知识；而是首先给我们带来美的观念……此外，美和和谐的观念，像其他感性的观念一样，对我们来说是必然令人愉悦的，也是立即令人愉悦的；我们自己的决心或任何利弊的前景都不能改变一个对象的美或丑。（哈奇森 1726 \[2004, 25]）

正是在为辨别美的内在性辩护时，哈奇森与沙夫茨伯里的分歧开始显现。回想一下，沙夫茨伯里认为美的辨别是内在的（或者说是心理的），因为美的对象必然是如此：只有心灵才能辨别美，因为只有心灵才是美的，外部对象只有在上面印有一点心灵的情况下才具有一定程度的美。但是哈奇森不能提出这个论点，因为他不认为美的对象必然是内在的。哈奇森确实像沙夫茨伯里一样坚持认为事物之所以美，是因为它们的比例或秩序（哈奇森更喜欢并更准确地称之为“多样性中的一致性”），并且他可能像沙夫茨伯里一样认为所有的比例或秩序都是心灵的作用。但是重要的是，他并没有像沙夫茨伯里那样从事物之所以美是因为心灵的作用这个前提推断出只有心灵才是美的结论。

Hutcheson 通过观察到，五种外部感官是不足以进行美的辨别的，即使这五种感官都完好无损，一个人也可能对美视而不见（Hutcheson 1726 \[2004, 23]）。然而，这个观察似乎并没有显示美的辨别是内在的。它似乎只是表明这种辨别不能被归因于任何已知的外部力量。但 Hutcheson 继续说道：

> 或许还有另一个原因……可以称之为感知观念的这种力量为内在感官，因为在其他一些事务中，我们的外部感官并不太重要，我们能够辨别出一种与感知对象中观察到的美非常相似的美，而且伴随着相似的愉悦。这种美可以在定理、普遍真理、一般原因中被感知到……（Hutcheson 1726 \[2004, 24]）

在这里，推理是这样的，辨别美的能力必须是内在的，因为_一些_美的对象是内在的。但是，鉴于哈奇森承认许多美的对象并不是内在的，合适的结论似乎是辨别美的能力既不是完全内在的，也不是完全外在的。无论如何，根据夏夫茨伯里的方式，辨别美的能力不能是内在的。

那么，它是以什么方式内在的呢？哈奇森在《我们对美和美德的原始观念的探究》中从未提及，尽管他在随后的《论情感和感情的本质与行为》（首次出版于 1727 年）中立即补充了这个缺陷。他在那里澄清道，内在感觉只有在某些其他观念已经产生的情况下才会产生。视觉不是内在感觉，因为例如蓝色的观念的产生并不取决于任何其他观念的先前产生。但是美的感觉是内在的，因为美的愉悦观念的产生取决于“先前接受和比较各种感知或智力观念时，我们发现它们之间的一致性”（哈奇森 1742 \[2002, 16]）。换句话说，内在感觉的对象依赖于其他力量的运作，而外在感觉则不依赖。因此，在内在性方面，内在感觉显然与理性和记忆的能力相当：除非其他力量已经起作用将一个对象放在思维之前，否则没有什么可以推理的，没有什么可以记住的，也没有内在的感觉。鉴于这种使用“内在”和“外在”的方式可能会被认为是误导的，因为它允许内在和外在的力量都对身体和智力的对象进行操作，既从内部又从外部。哈奇森显然同意了这一批评。在后来的作品中，他用“反射”或“随后”来替代“内在”，指的是依赖其他力量来获得对象的能力，用“直接”或“先前”来替代“外在”，指的是不依赖其他力量的能力。（哈奇森 1747, 12–13 和 1744, 48）。

这种对夏夫茨伯里内在感觉概念的转变并不是哈奇森拒绝仅仅认为心灵是美的观点的唯一结果。我们应该记得，正是这个观点——更确切地说，所有美都归结为神圣心灵的美——支撑着夏夫茨伯里的审美现实主义和绝对主义。但是哈奇森既没有这个观点，也没有任何替代观点来支持另一种现实主义的版本，他犹豫不决地选择了一种唯心主义的版本，因此也是相对主义的版本，将美的概念理解为洛克式次要品质的概念：

> 美，像其他感知观念的名称一样，适当地表示了某个心灵的感知；所以冷、热、甜、苦在我们的心灵中表示了感觉，也许在激发这些观念的对象中并没有类似之处，然而我们通常想象对象中有与我们感知相似的东西……如果没有一个有审美感的心灵来思考对象，我不知道它们怎么能被称为美。（哈奇森 1726 \[2004, 27]）

此外，似乎没有必要美的概念应该如它所做的那样，对具有统一性和多样性的对象做出反应。如果上帝愿意，他本可以赋予我们对简单中的不规则性有反应的美感（Hutcheson 1726 \[2004, 80]）。

但是，上帝可能没有赋予我们对统一性和多样性有反应的美感，这引发了一个问题，即为什么他这样做。虽然这是一个沙夫茨伯里从未提出的问题，但哈奇森给出了一个回答，缩小了两者之间的距离。正如沙夫茨伯里所强调的，宇宙是高度有序的——至少“我们可以观察到的自然界的各个部分都弥漫着统一性、比例和相似性”（Hutcheson 1726 \[2004, 81]）。在这样的宇宙中，“普遍定理的知识方式……对于有限的理解和能力的存在来说是最方便的”（Hutcheson 1726 \[2004, 79]）。但是，如果这是对于像我们这样的存在最方便的知识方式，那么一个仁慈的上帝可能会提供一些直接的动机——即不需要我们反思什么对我们最方便——来追求它。因为定理本质上具有统一性和多样性——定理只是将各种特定事物统一在一个原则下（Hutcheson 1726 \[2004, 36]）——所以可以推断出

> 自然的创造者决定我们从统一的对象中获得美和和谐的愉悦，激励我们追求知识，并为此奖励我们。（Hutcheson 1726 \[2004, 99]）

因此，在感知智力对象（即定理）的过程中，美的内在感觉才有其存在的理由，并且通过在统一性方面类似于定理，其他对象，包括物质对象，才会变得美丽。通过这种方式，Hutcheson 恢复了 Shaftesbury 理论中似乎已经丧失的一个元素，即在转变 Shaftesbury 关于内在感觉的概念时，他恢复了智力对物质的优先性作为美的对象。然而，这并不意味着 Hutcheson 完全恢复了 Shaftesbury 的优先性。Shaftesbury 的优先性是还原的，其基础在于他所做的代表性美和原始美之间的区别。Hutcheson 没有提出相应的区别，因此允许物质对象本身就是美丽的。这种差异是有意义的。如果物质对象可以美丽，那么我们发现它们美丽的感觉必须能够向外培养。如果 Hutcheson 从 Shaftesbury 那里接受的内在感觉概念本质上是我们在奥古斯丁、普罗提诺和柏拉图中找到的那个，那么 Hutcheson 留给我们的审美感知概念本质上就是我们在弗兰克·西布利（Sibley 2001）那里找到的那个。

### 1.3 休谟

休谟从哈奇森那里接受了他对品味的概念。他将品味视为一种“内在感觉”，它依赖于其他心理能力的运作，通过为其提供一个对象来发表意见，从而为其发表意见“铺平道路”（休谟 1751 \[1986, 173]）。必须运作的心理能力以及这些能力必须执行的操作因对象而异：

为了对\[审美对象]进行适当的判断，我们发现，通常需要进行大量的推理，进行精细的区分，得出准确的结论，进行远距离的比较，研究复杂的关系，并确定和确认一般事实。一些美的形式，尤其是自然的形式，一开始就能够赢得我们的喜爱和赞赏... 但是在许多美的领域，特别是在更精细的艺术领域，需要进行大量的推理，才能感受到正确的情感。（休谟，1751 年\[1986 年，173 页]）

休谟对于确定对象的哪个特征或特征使我们认为它们美丽的兴趣不如哈奇森那么浓厚。回想一下，哈奇森认为我们对于只有在其中找到统一性和多样性的对象才会感到美的愉悦。休谟抵制了这样的简洁公式，谈到了多种审美原则。他唯一详细阐述某个特定原则的时候是在《论人性》中，他认为我们在许多对象中发现的美丽至少部分归功于它们的实用性，与哈奇森的观点相反。哈奇森否认一个对象的实用性在我们认为它美丽时起到任何作用，理由是审美判断必然是无私的，而实用性判断必然是有私心的。对此，休谟观察到，审美判断只在无私的意义上是无私的，也就是说它们只是无私于自我利益，因此我可能会根据它对他人的实用性来判断一把椅子是否美丽，而不是基于它对我自己的实用性。（休谟，1739-1740 年\[1987 年，363-365 页]）

休谟在将美的概念视为类似于洛克的次要质量方面追随了哈奇森的观点，因此也像哈奇森一样认为美是主观的，不存在于思考它的心灵之外（休谟 1757 \[1987, 230]）。但是，休谟比哈奇森更直接地考虑了这种主观性所带来的代价，即它与我们将某些美的判断视为正确而将其他判断视为错误的实践似乎不一致。这种考虑始于观察到颜色的主观性并不妨碍我们将某些颜色判断视为正确而将其他判断视为错误。任何有红色概念的人都可以认识到我们将一个物体视为真实地表现出红色的条件，即“在白天光线下出现在健康人眼中”（休谟 1757 \[1987, 233–234]）。同样，休谟认为任何有美的概念的人都可以认识到我们将一个物体视为真实地表现出美的条件（休谟 1757 \[1987, 233–234]）。这些条件包括：（1）品味精细的人认为它美丽（休谟 1757 \[1987, 234–237]），（2）有实践经验的人（休谟 1757 \[1987, 237–238]），（3）进行了某些比较（休谟 1757 \[1987, 238]），（4）没有偏见（休谟 1757 \[1987, 239–240]），以及（5）理解力正常（休谟 1757 \[1987, 240–241]）。显然，条件（1）、（2）和（5）被认为能够保证正确把握物体具有所有和仅具有审美相关的属性，而条件（3）和（4）被认为能够保证从正确把握的物体中产生适当校准的情感。总之，根据休谟的观点，当且仅当从正确把握的物体中产生正确的情感时，我们认为物体的美貌呈现出它本来的样子。

### 1.4 雷德

托马斯·里德（Thomas Reid）在他的《人类智力能力论文集》（首次出版于 1785 年）的最后一篇文章中发展出的审美理论，利用了 18 世纪末期可获得的一系列理论资源。它对崇高的描述归功于伯克（Burke）；对新颖性的处理归功于阿迪生（Addison）和杰拉德（Gerard）；它对联想的运用可能也归功于杰拉德。但作为一种内在感知理论，它主要受到哈奇森（Hutcheson）和肖夫茨伯里（Shaftesbury）的影响。

里德坚持哈奇森的内在感知观念，而不是肖夫茨伯里的观点。事实上，里德对哈奇森的观念的描述可以说比哈奇森本人给出的任何描述都更为清晰：

> 一个物体的美或畸形，源于其本质或结构。因此，要感知美，我们必须感知导致美的本质或结构。在这一点上，内部感知与外部感知不同。我们的外部感官可以发现不依赖于任何先前感知的特质... 但是，要感知一个物体的美，必须感知这个物体，或者至少构想它。因此，哈奇森博士称之为美和和谐的感官为反射或次级感官；因为除非通过心灵的其他力量感知到物体，否则无法感知到美。 （里德，1785 年\[1969 年，760-761]）

但是，虽然里德同意哈奇森关于美的感知是内部的观点，但他不同意哈奇森关于该感知的“成分”的观点（里德，1785 年\[1969 年，782]）。哈奇森，根据里德的理解，只提出了一个成分：一种与物体中的任何东西都不相似的愉快感觉或情感。但是，里德认为，正是限制自己只有这一种情感成分，哈奇森将自己置于洛克式反现实主义的道路上，因为人们可能认为，如果美的感觉仅仅是这种感觉，那么它与物体无关，如果它与物体无关，那么它必须仅仅指向“某种心灵的感知”（哈奇森，1726 年\[2004 年，27]）。

Reid 认为这个立场“不是判断错误，而是对词语的滥用”（Reid 1785 \[1969, 782]）。有一些词语可以用来描述弗吉尔的《农事诗》引起的感觉，但这些词语不是“《农事诗》很美”，没有理由认为它们除了表达《农事诗》具有美的特性之外，还表达了其他什么（Reid 1785 \[1969, 759]）。因此，一个不违背“人类的普遍感觉，如同他们的语言所表达的”（Reid 1785 \[1969, 760]）的审美理论必须允许美的内在感觉除了情感成分之外，还有认知成分——将某种属性归属于对象的判断。

Reid 似乎承认，允许美的感觉具有这种认知维度并不意味着对美的现实主义的承认：他似乎承认，允许内在感觉的表达包括判断，与允许这些判断有时是真实的是两回事（Reid 1785 \[1969, 783]）。关于美（和崇高）的现实主义，Reid 提出了复杂的论证。他直接呼吁常识（Reid 1785 \[1969, 770]）。他在笛卡尔之后辩称，如果我们拥有一种本质上具有误导性的感觉，那么上帝就成了一个欺骗者（Reid 1785 \[1969, 783]）。但他认为美是真实的最深入、最复杂的原因与他认为构成美的属性的性质有关。Reid 在跟随伯克的观点时，将美的对象所激发的情感恰当地称为爱（这与崇高的对象所激发的情感形成对比，他将其称为钦佩）。由于我们只恰当地爱好好的东西，恰当地激发我们的爱的属性必须是某种完美或优秀。由此可见，一个对象的美有其根源于恰当地激发我们对它的爱的完美，因此具有这些完美所具有的任何现实性。

Reid 承认我们只有在某些情况下才能明确指定我们判断事物美丽的完美之处。他将无法指定完美之处的判断称为“本能的”，而能够指定的判断称为“理性的”（Reid 1785 \[1969, 785–787]）。因此，他对美的基础完美的调查必然是从不完整的数据集开始的。这项调查始于对那些使我们认为心灵美丽的完美之处的考虑，也就是那些激发对拥有这些完美之处的心灵的爱的完美之处。Reid 发现这些完美之处可以分为三类：第一类是可爱的道德美德，包括“纯真、温和、谦和、人道、天然的感情、公共精神”；第二类是可爱的智力才能，包括“知识、良好的判断力、机智、幽默、快乐、良好的品味、在任何一种艺术方面的卓越”；第三类是与心灵的积极力量相关的某些完美之处，这些完美之处“使身体成为心灵的合适工具”，包括“健康、力量和敏捷”（Reid 1785 \[1969, 792]）。Reid 进一步发现，这些完美之处并不是相对于人类本性的，而是绝对的：

> 力量的本质难道不比弱点更优秀吗？知识难道不比无知更优秀吗？智慧难道不比愚蠢更优秀吗？坚韧难道不比怯懦更优秀吗？……让我们假设，如果可能的话，存在这样一种构造，以至于对无知、软弱和愚蠢怀有极高的尊重；崇拜懦弱、恶意和嫉妒，并对相反的品质持轻蔑之态度……我们能相信这样的构造除了疯狂和妄想之外还能是什么吗？……我们可以同样容易地构想出一种构造，使人们认为二加三等于十五，或者部分大于整体。（Reid 1785 \[1969, 770]）

因此，里德得出结论：“因此，某些心灵品质，如力量、知识、智慧、美德和宽宏大量，确实具有内在的卓越性”，并且拥有这些品质的心灵实际上是美丽的（里德 1785 \[1969, 771]）。

当里德在探究我们将美归因于物质对象的美德时，他的观点采取了夏夫茨伯里的转向。里德重新提出了夏夫茨伯里对原始美和代表性美的区分（尽管他更喜欢使用“派生”而不是“代表性”这个术语），并且也采纳了夏夫茨伯里的观点，即物质对象的美源于心灵的原始美。这使他能够坚持认为，我们将美归因于物质对象的美德正是我们将美归因于心灵的美德。但是，夏夫茨伯里只是从物质美是心灵的效果这个前提中推断出物质美降低为心灵美，而里德则针对每个物质美的实例进行了论证，认为最好将其理解为某个心灵美的“标志”。我们归因于无生命自然界的美表明了塑造它供我们使用的心灵的智慧和善良（里德 1785 \[1969, 799–800]）；我们归因于动物的美，只要我们将它们视为有心灵，就表明了它们的本能、欲望、情感和聪明才智（里德 1785 \[1969, 794]）；我们归因于人体的美，要么表明了“身体的某种完美，作为人的一部分和心灵的工具”，要么表明了“心灵本身的某种可爱的品质或属性”（里德 1785 \[1969, 806]）。

可能有人反对将物质转化为心灵美的这种简化，认为这不能为里德的现实主义辩护，至少在应用于物质对象时是如此。因为根据里德的观点，我们所赋予物质对象的美貌似乎永远不会是真实的，因为没有任何物质对象能够具备能够作为美的基础的心灵完美。但是这种反对忽视了里德观点的一个微妙之处。严格来说，物质对象从来都不是美丽的。但这并不意味着我们所赋予它们的美丽从来都不是真实的。它是真实的，至少通常是这样，尽管严格来说，它只属于所指的物质对象所代表的心灵。如果我们觉得这些物体本身具有美丽，那是因为美丽往往会从真正拥有美丽的心灵“转移”或“传递”到仅仅代表它的物质对象上（里德 1785 \[1969, 788]）。里德从未使用“联想”一词来指代美丽是如何从心灵所指代的物质上转移的机制。但是他并没有与联想机制保持距离——联想机制当时在很多关于品味的理论中处于核心地位，这使得很难否认它在他自己的理论中发挥了积极的作用。

## 2. 想象理论

### 2.1 Addison

约瑟夫·阿迪森（Joseph Addison）的审美判断理论主要体现在他所称之为“关于想象力的乐趣”的论文中（阿迪森和斯蒂尔 1879 年，第 409 和 421 号）。这篇论文由 11 篇文章组成，分别是第 411 至 421 号，于 1712 年夏季连续几天在《观察家》（_The Spectator_）杂志上发表。这篇论文的出版时间引发了关于它与夏夫茨伯里（Shaftesbury）的《特征》之间关系的问题，后者在一年前出版。但是在阿迪森的论文中很难发现夏夫茨伯里的审美判断理论的影子。这两个理论的深刻对立可能表明阿迪森的理论是对夏夫茨伯里理论的反应。但是阿迪森并没有与夏夫茨伯里进行辩论：相反，他只是简单地假设夏夫茨伯里否认的东西，反之亦然。此外，阿迪森认为自己在推进一种“全新的”审美判断理论方面是“完全新颖的”（阿迪森和斯蒂尔 1879 年，第 409 号）。因此，最好的结论是，英国有两种原创的审美判断理论。虽然很难说哪种更具影响力，但可以肯定的是，每一种后来的英国审美判断理论，至少直到 18 世纪末，都显示出一种或两种理论的强烈影响。

Addison 的基本观点是，品味的乐趣是想象力的乐趣。这并不意味着 Addison 将品味与想象力等同起来。品味是一种判断的能力：它以愉悦的方式辨别作者的完美之处（Addison 和 Steele 1879，第 409 号）。想象力是一种表现的能力：它用形象来代表事物；它是视觉表现的能力（Addison 和 Steele 1879，第 411 号）。因此，Addison 的基本观点似乎是这样的：品味判断想象力所代表的东西；品味所辨别出的完美之处是事物作为视觉表现对象所具有的完美之处。但是，如果品味的对象是视觉表现的对象，那么品味的对象首先是物质对象：山脉、瀑布、性感的身体是 Addison 提供的范例之一（Addison 和 Steele 1879，第 412 号）。这就是与 Shaftesbury 的对比之处。可以回忆起，Shaftesbury 认为品味的对象首先是智力的对象，他的理论必须解释我们对物质对象也具有美的直觉的根本困难。而对于 Addison 来说，情况正好相反。

Addison 区分了想象力的两类乐趣：一类是源于当前视觉对象的图像的初级乐趣；另一类是源于当前不在视线中的对象的图像，以某种其他方式在心灵中唤起的次级乐趣。然后，他将初级乐趣分为三类：源于伟大（或崇高）之物的乐趣；源于新奇之物的乐趣；源于美丽之物的乐趣。伟大的对象是指那些大到使想象力难以表现的对象：它的理解使心灵陷入“令人愉悦的惊讶”和“令人愉快的静止和惊奇”（Addison 和 Steele 1879，第 412 号）。新奇的对象是指对观察者来说是新的或陌生的对象；它的理解“使灵魂充满了愉快的惊喜”并“满足了好奇心”（Addison 和 Steele 1879，第 412 号）。美丽的对象可以是性吸引力的对象，也可以是具有“色彩的快乐或多样性”或“部分的对称或比例”的对象（Addison 和 Steele 1879，第 412 号）；美丽对象的理解使心灵感到“秘密的满足和满意”（Addison 和 Steele 1879，第 412 号）。

Addison 对次要的快乐的主要兴趣在于它们包含了艺术表现的快乐：他坚持认为，表现性艺术作品的功能主要是唤起伟大、新奇或美丽对象的心理形象。所以荷马在伟大事物的表现上出类拔萃，维吉尔在美丽事物的表现上出类拔萃，奥维德在新奇事物的表现上出类拔萃，而弥尔顿在这三者的表现上都出类拔萃（Addison 和 Steele 1879，第 417 号）。但 Addison 承认，对艺术表现的快乐的这种解释远远不够完整；事实上，他将文章的后半部分用来补充这一点。

首先，很明显，我们对艺术表现的兴趣并不仅仅局限于它们所代表的对象：我们对表现本身作为表现的快乐感兴趣。为了弥补这一不足，Addison 提出了“一种新的快乐原则，实际上就是心灵的行动，它将从\[表现]中产生的观念与从对象本身产生的观念进行比较”（Addison 和 Steele 1879，第 418 号）。根据这个提议，美丽场景的描述之所以让我们愉悦，既是因为场景本身的美丽，也是因为“描述引起其形象的恰当性”（Addison 和 Steele 1879，第 418 号）。但 Addison 本人似乎对这个提议并不完全信服，因为没有理由认为比较行为所产生的快乐是想象力的快乐；他承认，这种快乐“更恰当地可以称为理解的快乐”（Addison 和 Steele 1879，第 418 号）。

第二个缺陷涉及我们对事物积极不愉快的艺术表现的兴趣，比如我们对悲剧表演的兴趣。困难在于，似乎我们应该始终偏爱愉快的表现，因为只有它们才能同时符合我们迄今为止提出的两个原则。因此，阿迪生提出了第三个快乐原则：通过对比不愉快的场景和我们所处的相对愉快的情境，不愉快的表现使我们感到愉悦：

> 当我们看到这样可怕的事物时，我们会很高兴地想到我们不会遭遇到它们。我们同时将它们视为可怕而无害的；因此，它们越可怕，我们从自身安全感中获得的快乐就越大。（阿迪生和斯蒂尔 1879 年，第 418 号）

第三个被察觉到的不足源于一种普遍的直觉，即艺术表现的某些乐趣源于对纯粹智力对象的表现，例如抽象的道德、批判或科学真理。Addison 承认这种直觉的真实性，但他坚持认为，从对这些智力对象的表现中获得的乐趣只有在对象被隐喻地表现为具有物质形式时才是审美的乐趣：

> 理解中的真理在想象中被反映出来；我们能够在概念中看到类似颜色和形状的东西，并发现一种思想的构思被描绘在物质上。（Addison 和 Steele 1879，第 421 号）

Addison 理论的唯物主义基础使其倾向于相对主义，因此对于审美的完美性持反实在论立场，就像 Shaftesbury 和 Reid 理论的知识主义基础使它们倾向于绝对主义和实在论一样。因为审美的乐趣仅仅是在物质对象的视觉表现中获得的乐趣，所以没有理由认为任何能够进行视觉表达的生物不可能享受这种乐趣。但也没有理由认为所有能够享受这种乐趣的生物都能从同样的对象中获得同样的乐趣。事实上，有充分的理由认为

> 每个不同种类的有感知能力的生物都有其不同的美的概念，...每个生物最受其自身种类的美的影响。(Addison 和 Steele 1879，第 412 号)

因此，Addison 得出结论：“也许没有任何真正的美……在一件物质中比在另一件物质中更多”，美丽——以及伟大和新奇，可以推测——仅仅存在于心灵中（Addison 和 Steele 1879，第 412 和 413 号）。

### 2.2 伯克

在埃德蒙·伯克（Edmund Burke）于 1757 年（1759 年出版）的《论壮丽与美的起源的哲学探究》中，对想象力的概念进行了一定的发展和收缩，这是对阿迪生（Addison）的继承。

这种发展可能是为了应对阿迪生基本观念的一个问题，即品味的乐趣是视觉表现的乐趣，但对于那些不以视觉方式呈现的对象，如文学和音乐作品，该观念存在一定的局限性。对于这些对象，阿迪生不得不坚持以下两种观点之一：它们主要起到激发那些以视觉方式呈现的对象的心理形象的作用，或者它们提供的乐趣并非主要是品味的乐趣（他对文学作品采取前一种观点，对音乐作品采取后一种观点）（阿迪生和斯蒂尔，1879 年，第 416 号）。伯克采用了一种包括五种感官模式的想象力概念，这可能是为了缓解这一困难。因此，对于阿迪生而言，人们只能想象事物的外观，而对于伯克而言，人们还可以想象事物的声音、味道、气味和触感。尽管这种广义的概念并非伯克独有，但很少有其他品味理论家能够充分利用其广度，而伯克在《哲学探究》中对每种感官模式都有所涉及：从关于通过触摸揭示表面之美的部分（伯克，1757 年\[1990 年，110-111 页]）到关于“苦味和恶臭”的崇高性的部分（伯克，1757 年\[1990 年，78-79 页]）。

这种收缩也可能是对 Addison 的问题的回应，这一次是对想象力本身概念上的明显不一致的回应。Addison 将想象力的乐趣与感官的乐趣相对立，一方面，与理解的乐趣相对立，另一方面（Addison 和 Steele 1879，第 411 号）。但他也将想象力的乐趣定义为从视觉表现中产生的乐趣，并允许其中一些乐趣——他称之为“想象力的初级乐趣”——来自于视觉中存在的事物（Addison 和 Steele 1879，第 411 号）。因此，很难说感官的乐趣和想象力的乐趣之间的对立意味着什么。可以推测，为了缓解这种紧张关系，伯克将 Addison 对想象力的初级和次级乐趣的区分重新解释为“感官的初级乐趣”和“想象力的次级乐趣”的区别（伯克 1757 \[1990, 22]）。

伯克是否认为感官的初级乐趣和想象力的次级乐趣共同构成了品味的乐趣是一个复杂的问题。在《哲学探究》（“品味导论”）的 1759 年增补中，伯克承认理解的对象构成了“被认为是品味对象的相当大部分”（伯克 1757 \[1990, 22]）。但是，理解的对象不能成为品味的对象似乎是《探究》其余部分的一个指导性假设：例如，考虑伯克的观点，仅仅作为想象力的对象，而不是理解的对象，上帝才能被认为是崇高的（伯克 1757 \[1990, 62]）。值得注意的是，伯克的理论在其他方面比 Addison 的理论更加唯物主义。尽管 Addison 认为品味的乐趣是想象力的乐趣，但他对为什么某些想象的对象令人愉悦的解释并不特别唯物主义。例如，他将我们对“无限视野”的喜悦归因于我们将其视为“自由的影像”（Addison 和 Steele 1879，第 412 号）。相比之下，伯克的倾向是仅仅通过对我们的身体构造的诉求来解释感官和想象力的乐趣。例如，他认为我们对观看非常大的物体的喜悦是由于视网膜一次性或快速地被非常多的光线击中，这些光线是非常大的物体反射出来的（伯克 1757 \[1990, 124–125]）。

但是伯克的主要创新既不在于他对想象力的构想，也不在于他的唯物主义的广度，而在于他对审美的完美理论。回想一下，阿迪生提出了三个这样的完美——崇高（或伟大）、新奇和美丽——尽管他没有解释为什么只有这三个。伯克简要地认为，新奇太肤浅和普遍，不能与崇高和美丽正当地并列（伯克 1757 年\[1990 年，29 页]）。他还较长地论证了崇高与美丽正当地并列的理由，即它与一类伟大的人类情感的关系，就像美丽与另一类人类情感的关系一样（伯克 1757 年\[1990 年，30-50 页]）。根据伯克对情感的描述——这在很大程度上借鉴了休谟的观点——几乎所有的情感都与社会的目标或自我保护的目标相对应（伯克 1757 年\[1990 年，35-36 页]）。此外，所有社会情感都“转向”快乐，也就是说，每个情感都有快乐或其感受缺失作为一个组成部分（伯克 1757 年\[1990 年，37 页]）。例如，爱的社会情感有快乐作为一个组成部分，而悲伤的社会情感有快乐的缺失作为一个组成部分（伯克 1757 年\[1990 年，34-35、39 页]）。相比之下，所有自我保护的情感都“转向”痛苦，也就是说，每个情感都有痛苦或其感受缺失作为一个组成部分（伯克 1757 年\[1990 年，37 页]）。例如，简单恐怖的自我保护情感有痛苦作为一个组成部分，而惊讶的自我保护情感——当痛苦威胁到来自相对安全距离的时候产生的情感，结合了庄重、敬畏和“阴影中带有恐怖”的宁静感——有痛苦的缺失作为一个组成部分（伯克 1757 年\[1990 年，32、36-37、53 页]）。因此，既有可取的社会情感，也有不可取的社会情感，既有可取的自我保护情感，也有不可取的自我保护情感。美是激发可取的社会情感爱的东西，崇高是激发可取的自我保护情感惊讶的东西（伯克 1757 年\[1990 年，36-37、39、53 页]）。美和崇高的客观基础在很大程度上是相反的：美倾向于小、光滑、多样、精致、清晰和明亮，而崇高倾向于伟大、统一、强大、模糊和阴暗。因此，伯克得出结论：

> \[t]he ideas of the sublime and the beautiful stand on foundations so different, that it is hard … to think of reconciling them in the same subject, without considerably lessening the effect of the one or the other upon the passions. (Burke 1757 \[1990, 103])

伯克审美二元论的影响是立竿见影的。在它出现之前，崇高可以被忽视：在沙夫茨伯里、哈奇森或休谟的著作中几乎没有提到它。之后，它就不能被忽视了：事实上，世纪下半叶的主要理论家——里德、艾莉森和康德——都提出了关于崇高的重要理论。但到世纪末，伯克的二元论开始受到压力，不是因为有人认为两种完美太多，而是因为有人认为太少。尤维代尔·普赖斯（Uvedale Price）在威廉·吉尔平（William Gilpin）的著作中提出的建议后，主张存在一些对象——典型的是风景——它们能够让人眼前一亮，但既不能被认为是美的，也不能被认为是崇高的。这些对象之所以不能被认为是崇高的，是因为它们不一定是宏伟的（普赖斯 1796，106-107）；它们之所以不能被认为是美的，是因为它们不平滑，它们的愉悦取决于“突出的突起和交叉的线条”（普赖斯 1796，61-62）。由于这些对象所呈现的形式、色彩、光线和阴影的变化使它们成为绘画和素描的理想对象，吉尔平将它们称为“风景如画的”（吉尔平 1794，3-5）。到了世纪末，风景如画被广泛认为是占据小说空缺位置的东西，即第三种完美的品味。

## 3. 联想理论

### 3.1 杰拉德

亚历山大·杰拉德在他 1759 年的《论品味》中提出的品味理论，是试图调和或超越内感和想象理论之间争议的一种尝试。

杰拉德接受哈奇森关于品味内在感性的论证：品味的感知是简单的，它们立即产生，而且是必然产生的，这表明品味是一种感觉；它们与外部感觉和反思分离且随之而来，表明品味是内在的（杰拉德，1759 年，160-161 页）。但是杰拉德拒绝了哈奇森认为的一个推论，即品味是一种终极或不可约的力量。哈奇森可能认为，品味的不可约性是由于其感知的简单性而产生的。或者他可能认为，品味的不可约性是通过类比外部感觉的不可约性而产生的。但是，品味是否不可约仅取决于其感知是否可以追溯到某种更基本的心智力量。杰拉德认为它们可以：事实上，他认为它们都可以追溯到更基本的想象力的“某种努力”（杰拉德，1759 年，167 页）。因此，虽然品味“本身是一种感觉的物种...在其原则方面，\[它]被公正地归结为想象力”（杰拉德，1759 年，160 页）。

但是，杰拉德所指的“想象力”既不是阿迪生也不是伯克所指的，尽管它们也不是完全无关的。至少在官方上，杰拉德与阿迪生和伯克一样，将想象力视为一种表现力，并将其与感觉相对立。但是，杰拉德与阿迪生和伯克在将想象力与记忆相对立的问题上有着重大分歧。这使他能够将感觉和记忆归为一类，作为声称能够与现实相对应地呈现思想的表现力，并将想象力孤立出来作为不具备这种能力的表现力。然而，想象力与现实的脱节并不意味着它的绝对无序。它受到粗略的休谟式联想规律的支配，根据这些规律，它可以与现实相关联。

> 主要将相似的、相反的或通过习惯、邻近、共存或因果关系连接的思想联系在一起。(第 168 页)

因此，将感觉和记忆与想象相对立的另一种说法是，前者根据“真实的联结纽带”呈现思想，而后者根据联想的规律呈现思想（Gerard 1759，167）。这样，联想成为想象的一个重要元素。实际上，在 Gerard 的观点中，联想和想象似乎没有真正的区别——最多想象是联想的所在地。

所以当杰拉德声称品味的感知可以追溯到“某种_想象力_的努力”时，他所指的努力是联想的行为。大致的想法是这样的。品味的可归约性意味着品味的感知，也就是愉悦，不像哈奇森（Hutcheson）所认为的那样，是与其对象自然相关的。换句话说，品味的对象必须获得它们的愉悦性，而联想是它们实现这一点的机制。它们是如何实现的各不相同，这里无法一一列举。然而，在杰拉德的解释中，有一个基本的机制经常被提及。似乎心灵在其自身过程与对象之间建立了非常强烈的联想，以至于任何与心理过程相关的愉悦都会转移到其对象上。似乎任何需要心灵“发挥其活动，并发挥其力量以克服任何困难”的过程都是自然愉悦的，心灵意识到自己成功克服任何困难也是如此（Gerard 1759, 3）。因此，任何处理过程足够困难以需要相关努力，但又不至于阻止其成功的对象都会带来愉悦（Gerard 1759, 3-4）。新颖的对象之所以令人愉悦，是因为它们的陌生性使其概念变得足够困难（Gerard 1759, 5-6）。崇高的对象之所以令人愉悦，是因为它们的巨大规模使其概念变得足够困难（Gerard 1759, 14）。模仿的对象之所以令人愉悦，是因为标记它们与原作之间的相似之处恰好足够困难（Gerard 1759, 49-51）。而滑稽（即幽默）的对象之所以令人愉悦，是因为标记其元素之间的不和谐或不一致恰好足够困难（Gerard 1759, 66-69）。

通过这些和类似的方式，杰拉德将内部感觉归约为想象力。这种归约的一个重要结果是，它使杰拉德能够在关于智力或物质在品味对象方面的首要性问题上保持中立，而这是内部感觉理论家和想象力理论家之间分歧的问题。与他所处时代的其他主要英国理论家不同，杰拉德没有倾向于将一种类型的对象置于另一种之上。事实上，在这篇文章的开头几页中，他提供了一个乡村景色、一个科学发现、一个哲学理论、一首诗和一幅画作，都被视为同样不具争议的品味对象的例子（Gerard 1759, 6）。

### 3.2 艾莉森

阿奇博尔德·艾莉森（Archibald Alison）的《论审美的本质和原则》于 1790 年首次出版，从几个方面继承了杰拉德的观点。他与杰拉德一样认为，审美对象并非天生令人愉悦，与哈奇森的观点相反，因此他也认为审美对象必须从其他天生令人愉悦的事物中获得愉悦感。此外，他与杰拉德一样认为，这种获得取决于关联性，并且最终认为其他天生令人愉悦的事物至少在某种程度上通常是一种心理活动。但他在关联性的作用和其他天生令人愉悦的心理活动的身份上与杰拉德有所不同。杰拉德认为关联性仅仅是将愉悦感从其他天生令人愉悦的心理活动传递到审美对象的一种媒介，而艾莉森认为关联性也是从中将愉悦感传递给审美对象的中心心理活动。

艾莉森获取味觉对象的愉悦性的过程是复杂的。它始于对象引发一些简单的情感，比如愉快、温柔、忧郁、庄严、崇高、恐惧、细腻、优雅、尊严或威严（艾莉森，1811 年，57-58，66）。这种简单的情感然后唤起一系列相关联的思想，每个思想都带有情感色彩，并且它们之间通过一个联想原则相互联系，通常是相似性原则（艾莉森，1811 年，53-57）。这种思想的唤起通常被称为“想象力的抓住”，并且自然而然地伴随着一种简单的愉悦（艾莉森，1811 年，8，103）。这种愉悦与唤起这一系列思想的情感伴随的愉悦相结合，以及与构成这一系列思想的情感伴随的愉悦相结合，形成了审美情感的复杂愉悦，即美和崇高的情感。美和崇高的愉悦以这种方式是复杂的这一观点是重要的，因为它消除了需要假设一种特殊的内在感官来产生味觉愉悦的需要：

> 伴随着味觉情感的愉悦可以被视为一种复杂的愉悦，而不是简单的愉悦；它不是来自于任何单独而特殊的感官，而是来自于简单情感的愉悦与通过人类思维的构造与之相关联的想象力的运用。（艾莉森，1811 年，103）

当审美的对象是物质对象时，它变得愉悦的过程更加复杂。复杂之处在于物质对象并不自然地产生任何情感；它们通常自然地产生简单的快乐和痛苦，但这只是感觉而已。然而，毫无疑问，物质对象经常产生美和崇高的复杂情感，因此也必然产生引发情感统一思维链的简单情感。因此，为了获得产生审美愉悦的能力，物质对象必须首先获得产生简单情感的能力。根据艾莉森的观点，它们通过联想来表示自然产生情感的心灵品质（艾莉森，1811 年，105-107）。这些品质包括心灵的积极和消极品质，

> \[包括]其力量或能力，如仁慈、智慧、坚韧、创造力、幻想等，以及\[包括]其感受和情感，如爱、喜悦、希望、感激、纯洁、忠诚、无辜等。通过观察或相信这些心灵品质，我们根据我们天生的道德本性，会体验到各种强烈的情感（艾莉森，1811 年，418）。

物质的品质如何与心灵的品质相关联，并因此具有意义，这是艾莉森详细考虑的一个话题，她专门撰写了独立且有时很长的章节来讨论声音的崇高和美丽（艾莉森，1811 年，113-163 页），颜色的崇高和美丽（艾莉森，1811 年，163-176 页），形式的崇高和美丽（艾莉森，1811 年，176-310 页），运动的崇高和美丽（艾莉森，1811 年，310-315 页），以及人类面容和形态的崇高和美丽（艾莉森，1811 年，315-417 页）。

当然，物质之美源于心灵之美的教义对于艾莉森来说并不新鲜，她承认自己在这方面特别受到里德的影响：

我现在所陈述的观点在很大程度上与柏拉图学派早期就已经区分出来的一种学说相吻合……这种学说在这个国家被几位杰出的作家所维护，包括肖夫茨伯里勋爵、哈奇森博士、阿肯赛德博士和斯潘斯博士，但是没有哪里像里德博士在他无价值的著作《人的智力能力》中那样坚定而哲学地维护这种学说。我所指的学说是，物质本身并不美丽，而是从心灵的表达中获得美丽。（Alison 1811, 418）

也许在 18 世纪的英国，艾莉森彻底将这种柏拉图学说与内在感官的学说分离开来，这可能是新的。

艾莉森的审美理论，或许比其他任何一个在此考虑的理论更容易让当代美学家觉得与她的关注无关。但它也许并不那么无关。艾莉森通过根据每种情感所产生的独特情绪来定义她现在所称的“审美”品质，与她当代的对应者不同。因此，艾莉森关于美和崇高的情感以及这些情感所依赖的简单情感的许多主张可以转化为关于审美品质的主张。例如，考虑到艾莉森理论的核心和独特主张，即美和崇高的情感依赖于细腻、优雅、庄重和威严等简单情感。这无疑是当代关于相对评价审美品质依赖（例如，监督）相对描述性审美品质的主张的先驱。

## Bibliography

### A. Primary Sources

* Addison, J., and Steele, R., 1879, _The Spectator_, A. Chalmers (ed.), New York: D. Appleton.
* Alison, A., 1811, _Essays on the Nature and Principles of Taste_, Edinburgh: Bell and Bradfute.
* Augustine, 389–390 \[2005], _De vera religione_ in _Works of Saint Augustine. A Translation for the 21st Century_, Book 1, Volume 8, John E. Rotelle et al. (eds.), New York: New City Press.
* Burke, E., 1757 \[1990], _A Philosophical Enquiry into the Origin of our Ideas of the Sublime and the Beautiful_, A. Phillips (ed.), Oxford: Oxford University Press.
* Cooper, A. (Third Earl of Shaftesbury), 1711 \[2001], _Characteristics of Men, Manners, Opinions, Times_, Indianapolis: Liberty Fund.
* Gerard, A., 1759, _An Essay on Taste_, London.
* Gilpin, W., 1794, _Three Essays: On Picturesque Beauty; on Picturesque Travel; and on Sketching Landscape_, London.
* Home, H. (Lord Kames), 1762 \[2005], _The Elements of Criticism_, 2 vols, P. Jones (ed.), Indianapolis: Liberty Fund.
* Hume, D., 1739–40 \[1987], _A Treatise of Human Nature_, 2nd ed., L. A. Shelby-Bigge (ed.), Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1751 \[1986], _An Enquiry Concerning the Principles of Morals_, in _Enquiries concerning Human Understanding and concerning the Principles of Morals_, 3rd ed., L. A. Shelby-Bigge (ed.), Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1757 \[1987], “Of the Standard of Taste,” in _Essays Moral, Political, and Literary_, ed. E. Miller, Indianapolis: Liberty Fund.
* Hutcheson, F., 1726 \[2004], _An Inquiry into the Original of Our Ideas of Beauty and Virtue_, W. Leidhold (ed.), Indianapolis: Liberty Fund.
* –––, 1742 \[2002], _An Essay on the Nature and Conduct of the Passions and Affections, with Illustrations on the Moral Sense_, A. Garrett (ed.), Indianapolis: Liberty Fund.
* –––, 1747, _A Short Introduction to Moral Philosophy_, 1st ed., Glasgow.
* –––, 1755, _A System of Moral Philosophy_, 2 vols, London.
* Plato, \[1989], _Symposium_, Alexander Nehamas and Paul Woodruff (trans.), Indianapolis: Hackett.
* Plotinus, 250 \[1991], _The Enneads_, Stephen McKenna (trans.), London: Penguin.
* Price, U., 1796, _An Essay on the Picturesque, as Compared with the Sublime and Beautiful_, London.
* Reid, T., 1785 \[1969], _Essays on the Intellectual Powers of Man_, Cambridge, MA: The M.I.T. Press.
* Sibley, F., 2001, _Approach to Aesthetics: Collected Papers on Philosophical Aesthetics_, J. Benson, B. Redfern, and J. Cox (eds.), Oxford: Clarendon Press.
* Townsend, D. (ed.), 1999, _Eighteenth Century British Aesthetics_, Amityville, NY: Baywood Publishing.

### B. Secondary Sources

* Axelsson, K., 2019, _Political Aesthetics: Addison and Shaftesbury on Taste, Morals and Society_, London: Bloomsbury Academic.
* Bate, W., 1961, _From Classic to Romantic: Premises of Taste in Eighteenth-Century England_, New York: Harper Torchbooks.
* Brady, E., 2013, _The Sublime in Modern Philosophy: Aesthetics, Ethics, and Nature_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Cassirer, E., 1955, _The Philosophy of the Enlightenment_, Boston: Beacon Press.
* Copenhaver, R., 2015, “Thomas Reid on Aesthetic Perception,” in _Mind, Knowledge and Action: Essays in Honor of Reid’s Tercentenary_, ed. T. Buras and R. Copenhaver, _Mind Occasional Series_, Oxford: Oxford University Press.
* Costelloe, T., 2013, _The British Aesthetic Tradition From Shaftesbury to Wittgenstein_, Cambridge: Cambridge University Press.
* ––– (ed.), 2012, _The Sublime: From Antiquity to the Present_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2007, _Aesthetics and Morals in the Philosophy of David Hume_, London: Routledge Press.
* Deepwell, K., 2022, “Beauty and Its Shadow: A Feminist Critique of Disinterestedness,” in _Feminist Aesthetics and Philosophy of Art: The Power of Critical Visions and Creative Engagement_, ed. L. R. Musgrave, New York: Springer.
* Dickie, G., 1996, _The Century of Taste_, Oxford: Oxford University Press.
* Eaton, A., 2022, “Why Feminists Shouldn’t Deny Disinterestedness,” in _Feminist Aesthetics and Philosophy of Art: The Power of Critical Visions and Creative Engagement_, ed. L. R. Musgrave, New York: Springer.
* Gill, M., 2021a. “Shaftesbury on the Beauty of Nature,” _Journal of Modern Philosophy_, 3: 1–18.
* –––, 2021b. “Shaftesbury’s Claim That Beauty and Good Are One and the Same,” _Journal of the History of Philosophy_, 59: 69–92.
* –––, 2018. “Shaftesbury on Life as a Work of Art.” _British Journal for the History of Philosophy_ 26: 1110–1131.
* Gracyk, T., 1987, “The Failure of Thomas Reid’s Aesthetic Theory,” _The Monist_, 70: 465–482.
* Guyer, P., 2014, _A History of Modern Aesthetics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2004, “The Origins of Modern Aesthetics: 1711–1735,” in _The Blackwell Guide to Aesthetics_, P. Kivy (ed.), Malden, MA: Blackwell Publishing.
* –––, 1993, “The dialectic of disinterestedness: I. Eighteenth-century aesthetics,” in _Kant and the Experience of Freedom: Essays on Aesthetics and Morality_, New York: Cambridge University Press.
* Hipple, W., 1967, _The Beautiful, the Sublime, and the Picturesque in Eighteenth Century Aesthetic Theory_, Carbondale, Ill.: The Southern Illinois University Press.
* Kail, P., 2000, “Normativity and Function in Hutcheson’s Aesthetic Epistemology,” _British Journal of Aesthetics_, 40: 441–451.
* Kivy, P., 2007, “The Perception of Beauty in Hutcheson’s First Inquiry: A Reply to James Shelley,” _British Journal of Aesthetics_, 47: 416–431.
* –––, 2003, _The Seventh Sense: Francis Hutcheson & Eighteenth-Century British_ _Aesthetics_, 2nd ed., Oxford: Clarendon Press.
* Korsmeyer, C., 1995, “Gendered Concepts and Hume’s Standard of Taste,” in _Feminism and Tradition in Aesthetics_, eds. P. Brand and C. Korsmeyer, University Park, PA: Penn State Press.
* Michael, E., 1984, “Francis Hutcheson on Aesthetic Perception and Aesthetic Pleasure,” _British Journal of Aesthetics_, 24: 241–255.
* –––, 1990, “Hutcheson’s Account of Beauty as a Response to Mandeville,” _History of European Ideas_, 12: 655–668.
* Monk, S., 1960, _The Sublime: A Study of Critical Theories in XVIII-Century England_, Ann Arbor: University of Michigan Press.
* Rind, M., 2002, “The Concept of Disinterestedness in Eighteenth-Century British Aesthetics,” _The Journal of the History of Philosophy_, 40: 67–87.
* Shelley, J., 2022, “Intelligible Beauty,” _Proceedings of the Aristotelian Society_ (Supplemental Volume), 96: 147–164.
* –––, 2013, “Empiricism: Hutcheson and Hume,” in _The Routledge Companion to Aesthetics_, 3rd ed., B. Gaut and D. Lopes (eds.), New York: Routledge.
* –––, 2007, “Aesthetics and the World at Large,” _British Journal of Aesthetics_, 47: 169–183.
* Stolnitz, J., 1961a, “On the Significance of Lord Shaftesbury in Modern Aesthetic Theory,” _Philosophical Quarterly_, 11: 97–113.
* –––, 1961b, “‘Beauty’: Some Stages in the History of an Idea,” _Journal of the History of Ideas_, 22: 185–204.
* –––, 1961c, “On the Origins of ‘Aesthetic Disinterestedness,’” _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 20: 131–144.
* Szécsényi, E., 2022, “The aesthetics of the invisible: George Berkeley and the modern aesthetics,” _History of European Ideas_, 48: 731–743.
* –––, 2017a, “The regard of the first man: on Joseph Addison’s aesthetic categories, ” _History of European Ideas_, 43: 582–597.
* –––, 2017b, “Landscape and Walking: On Early Aesthetic Experience,” _Journal of Scottish Thought_, 9: 39–74.
* Townsend, D., 2003, “Thomas Reid and the Theory of Taste,” _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 61: 341–351.
* –––, 2003, _Hume’s Aesthetic Theory: Sentiment and Taste_, London: Routledge Press.
* –––, 1991, “Lockean Aesthetics,” _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 49: 349–361.
* –––, 1987, “From Shaftesbury to Kant: The Development of the Concept of Aesthetic Experience,” _The Journal of the History of Ideas_, 48: 287–305.
* –––, 1982, “Shaftesbury’s Aesthetic Theory,” _The Journal of Aesthetics and Art Criticism_, 41: 205–213.
* Zuckert, R., 2015, “Reid’s Expressivist Aesthetics,” in _Mind, Knowledge and Action: Essays in Honor of Reid’s Tercentenary_, ed. T. Buras and R. Copenhaver, _Mind Occasional Series_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2009, “Kames’s Naturalist Aesthetics and the Case of Tragedy,” _Journal of Scottish Philosophy_, 7: 147–162.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=aesthetics-18th-british).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/aesthetics-18th-british/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=aesthetics-18th-british\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/aesthetics-18th-british/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* [_Journal of Scottish Philosophy_](http://www.euppublishing.com/journal/jsp/)
* [_Dictionary of the History of Ideas_](http://xtf.lib.virginia.edu/xtf/view?docId=DicHist/uvaBook/tei/DicHist1.xml\&query=Dictionary%20of%20the%20History%20of%20Ideas), at the University of Virginia

## Related Entries

[aesthetic, concept of the](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetic-concept/) | [aesthetics: aesthetic judgment](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetic-judgment/) | [aesthetics: French, in the 18th century](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-french/) | [aesthetics: German, in the 18th century](https://plato.stanford.edu/entries/aesthetics-18th-german/) | [Burke, Edmund](https://plato.stanford.edu/entries/burke/) | [Hume, David: aesthetics](https://plato.stanford.edu/entries/hume-aesthetics/) | [Reid, Thomas](https://plato.stanford.edu/entries/reid/) | [Scottish Philosophy: in the 18th Century](https://plato.stanford.edu/entries/scottish-18th/) | [Shaftesbury, Lord \[Anthony Ashley Cooper, 3rd Earl of\]](https://plato.stanford.edu/entries/shaftesbury/)

[Copyright © 2022](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[James Shelley](http://www.cla.auburn.edu/philosophy/people/professorial-faculty/james-shelley/) <[_shelljr@auburn.edu_](mailto:shelljr%40auburn%2eedu)>
